[美國留學] 美國移民局:線上授課課程將不會獲發學生簽證以及准許入境

各位有心去美國留學/仲係美國讀緊書既巴絲留意一下
以下係最新消息

SEVP modifies temporary exemptions for nonimmigrant students taking online courses during fall 2020 semester
WASHINGTON – The Student and Exchange Visitor Program (SEVP) announced modifications Monday to temporary exemptions for nonimmigrant students taking online classes due to the pandemic for the fall 2020 semester. The U.S. Department of Homeland Security plans to publish the procedures and responsibilities in the Federal Register as a Temporary Final Rule.

Temporary exemptions for the fall 2020 semester include:

1. Nonimmigrant F-1 and M-1 students attending schools operating entirely online may not take a full online course load and remain in the United States. The U.S. Department of State will not issue visas to students enrolled in schools and/or programs that are fully online for the fall semester nor will U.S. Customs and Border Protection permit these students to enter the United States. Active students currently in the United States enrolled in such programs must depart the country or take other measures, such as transferring to a school with in-person instruction to remain in lawful status. If not, they may face immigration consequences including, but not limited to, the initiation of removal proceedings.
Nonimmigrant F-1 students attending schools operating under normal in-person classes are bound by existing federal regulations. Eligible F students may take a maximum of one class or three credit hours online.

2. Nonimmigrant F-1 students attending schools adopting a hybrid model—that is, a mixture of online and in person classes—will be allowed to take more than one class or three credit hours online. These schools must certify to SEVP, through the Form I-20, “Certificate of Eligibility for Nonimmigrant Student Status,” certifying that the program is not entirely online, that the student is not taking an entirely online course load this semester, and that the student is taking the minimum number of online classes required to make normal progress in their degree program. The above exemptions do not apply to F-1 students in English language training programs or M-1 students pursing vocational degrees, who are not permitted to enroll in any online courses.

3. Schools should update their information in the Student and Exchange Visitor Information System (SEVIS) within 10 days of the change if they begin the fall semester with in-person classes but are later required to switch to only online classes, or a nonimmigrant student changes their course selections, and as a result, ends up taking an entirely online course load. Nonimmigrant students within the United States are not permitted to take a full course of study through online classes. If students find themselves in this situation, they must leave the country or take alternative steps to maintain their nonimmigrant status such as a reduced course load or appropriate medical leave.

Due to COVID-19, SEVP instituted a temporary exemption regarding online courses for the spring and summer semesters. This policy permitted nonimmigrant students to take more online courses than normally permitted by federal regulation to maintain their nonimmigrant status during the COVID-19 emergency.

F-1 nonimmigrant students pursue academic coursework and M-1 nonimmigrant students pursue vocational coursework while studying in the United States.

SOURCE:

It said “temporary exemption”. 即係黎緊呢個semester 可以fully online.

唔係咁去理解
留意番下面條文同context
full唔full online唔係一個大問題
問題係係境內人要走, 境外人入唔到國
讀緊既人要點完成個degree

首先要知道F-1 留學生一直係美國有好多條件
其中一個例子你係唔可以take過多online class
如果唔係就會失去F-1資格
過去呢個semester 因為SIP太突然所以冇管到
而家ICE係到澄清唔可以咁做

現時因為Covid無受控美國基本上好多大學都係基本上講fall 上online 堂 (以我所知)
而家就係唔比佢地留係美國全上online 堂

我估佢係借呢樣野要脅學校要重開/at least 搞hybrid
而美國大學好易屈服因為佢地係唔可以失去呢大班cash cow 留學生

更加唔好提諗住用讀書離開香港既巴絲

佢係modify之前個temporary exemption

係唔係為左等啲學生一定要喺美國境內上堂先可以繼續讀美國大學，唔可以留喺外國online course 咁讀落去。